五年一度人口普查員又開始招聘喇

想apply，上網睇講到好正
有無巴絲做過入來講下推唔推薦

覆核員（1000個）
17.7.2021 - 4.8.2021
$13,466

統計員（10000個）
17.7.2021 - 4.8.2021
$11,247.5

統計員，人口普查服務中心（1400個）
23.6.2021 - 10.8.2021
$19,229

工作站助理（300個）
12.7.2021 - 4.8.2021
$8967

岩岩畢左業 可唔可以apply

(2) 覆核員
全日制經本地評審學位課程的學生

(3) 統計員、(4)統計員（人口普查服務中心）及(5)工作站助理
全日制經本地評審學位或副學位課程的學生

無話包唔包畢業

維持2星期。你1年內有其他工作
你個星期都好難請足2星期假去做

呢類型真係為出年畢業dse係暑假做
其他人做其實時間好難搞

你就算而家畢業，都要1年後開工2星期
唔通你呢一年無工作搵到咩

教師咪做得

Dse雞冇得玩？

無，聽講以前AL鴨有得玩

上網話depend interview 表現
複核＞統計（出街）＞統計（center)＞工作站

梗係tick曬

就算做普查中心hourly rate 都係6X 至70 蚊

通常幾時收通知，同埋會面試啲咩

複核應該出街，上門check下個統計員有無錯咁
希望過到interview

聽講interview 好低B，有手有腳就過到

先唔講好唔好pay
其實係個好好體驗，可以比你有機會睇下呢個社會人口結構係點，同埋有得情侶更咁出動，話唔定會搵到你另一半，好好把握機會

利申：咩角色都做過

中六可以做既機會已成絕響

interview 點架

當年做過center 每日返去涼冷氣, 做問卷果時又可以同d住戶吹兩句
係一個好好既經驗黎

十年前中六做過

好似唔請final
話預你地要見工
不過都可以試下碰運氣

我次次去都唔同，之前去會有筆試(好似係mc)
同埋要你朗讀句子
但宜家疫情關係唔知仲有無安排

好似都會睇返公開試成績，因為印象中做學生果次有交到ce al cert

正，識下朋友都好

有無自我介紹，你優點缺點係咩呢啲19野

唔太記得，好似無

無就好

人口普查員工作好似係同同事一齊普查該區美食

返工多唔多時間比你影neoplan

錯咗 做center個分係會高過出街
利申 做過center

唔想打電話咁on9
有無得揀架

Checker係高分過普通E仔無誤
但留Center既人數好少，不過呢份工個精粹係在於出去探險，留係center唔好玩

印象中無，按分數派post

無

全職？

唔識睇字？

INTERVIEW: 你做緊筆試時考官行過黎問你一條問題, 你答佢就得
另外要讀句子

通常問咩

你無寫呀嘛
咁係全職黎？

例如問你敲門冇人應點算

上面咪有有寫日期
點睇都唔似全職啦

呢啲問題有無書溫

競爭大唔大同難唔難in

但㩒番入個網到睇 個時數係全職黎

毒撚想做

拍著你毒撚咪悶死

因為你係學生，唔係教師
教師係剔做組長

9x年代做過

笑死

關我撚事咩 我去搵錢姐

搵錢正正經經翻pt啦

都幾多人in, 話哂係全港所有大專院校除左final year 既人都可以報，唔知今年開唔開比asso hd如果開你諗下個人數係幾咁多人可以申請

仲要今年啲位比之前少左

yr2,3都應該走去做intern掛

已經唔係舊制al ，以前的確比AL中六暑假申請下年返去讀中七知新制既中六要放榜要ocamp所以宜家都唔會請中學生

唔知宜家讀大學多唔多intern 位，但十年前我做E仔係爭崩頭好多同學都申請無得做

搵咩工關你撚事

因為你毒撚會破壞市容

我毒撚破壞市容咁又點 你對我做到啲咩
過嚟打鳩我唔好俾我apply囉

信唔信我可以隔住個mon打你

咁多人想去比人罵
依家咁多人憎到政府仆街，而你又作為政府既代表

打份工，最好個個都係咁，唔使做

報咗但到時話有嘢做唔返會唔會好衰？
係咪真係要返足咁多個鐘同咁多日？

有學歷要求咩？

做過 全部都係大學大專生
Dse考生 大學fg 同埋 唔係學生果d唔洗諗
好多妹豬果年食左兩條女
一個同組 一個隔離組
其中一個仲聯絡緊

你都諗住apply?

想問吓個工作站助理係咪主要負責喺centre入data落電腦到就得?

唔太清楚，因為呢個未做過
好似係做打雜，咩都做

有冇人apply完？相見佢唔upload都去到next page 係咪唔一定要？

一定報識到勁多女又有錢賺

現職公務員想清下假報呢d

我冇電子版證件照

想同你一齊做🤤

唔識字? 學生先可以報呀

OR 你係老師

10年前做過。
嗰時申請做統計員但佢最後offer咗覆核員俾我做

幾有趣嘅工作經驗

識到好多朋友

你是咪apply晒全部？
佢default咗apply全部之後我都唔理啦 全部都apply試下

我求其up張算

組長要老師
其他要學生 (全日制學位 asso/hd+degree)

其他唔使諗

如果佢interview 用中定英？

要1200像素（闊）X 1600像素（高）
普通用手機影自己張證件相做唔做到咁高像素?
可能要出去影先整到咁高像素

屌 份濕鳩工人工咁少仲邊會問咁多濕鳩野

16年做過，記得個時大熱天時行成八九個鐘（？）但時間好彈性，可以隨時返centre休息，又可以識到唔同U嘅人，同埋見得多閪人有時候好彩去到啲nice嘅家庭仲會同你傾計，個下真係覺得人間有愛到而家同當年同centre嘅人仲有聯絡

要唔要宣誓？

可唔可以幫幫手
我想問下讀緊degree 可唔可以申請

requirement咪置頂左

最衰已經去左英國
否則我都會申請

唔係政府工咩？
連登仔最憎嫁喎

發現政府人員

成班藍絲 擇晒名 轉頭入五毛list

第一日識連登仔？
口裡說不

讀三大會唔會易入D?

同樣performance，你係HR識揀啦

「的學生」

複核員同統計員體驗上有咩唔同
有無人覺得問完又問好奇怪

真係唔請final year？我可以做足

想知+1 今年final year想報

唔記得咗upload證件相上去係咪唔會請我啦
頭先諗住填住先最後先加返，點知最後冇左件事，交左先記起

咪撚向連登毒撚散佈埋呢啲假希望啦

上到去咁啱係黑警狗窩點算？

冇學歷做唔做得

如果請唔夠人就會考慮final

得就開喺時事台/上班台啦

想問嗰個網上習作大概幾時會叫人做？
係咪要等到申請截止咗先

如果係內向既面試果陣都比人踢左出黎

嘩...咁就五年～

屌，我就係 希望唔會俾人踢

睇你份test個分做人，都有為數唔少非三大ugc 恒大樹大asso hd 上年入到黎做E仔

一定要，咁你要取捨，因為你唔返係會累死你啲partner 同組長
但老實講補習幾時都有得返，呢份job既體驗好少有
返左你唔會後悔，呀叔我唔會老點你

通常checker係最兩極既位
因為開頭幾日工作量無咁多（統計員E仔啲野未返來所以無咩野做）
然後就好似你咁講佢要執返啲E仔既case去同一家人問，一定比人覺得你好煩

E仔就相反，愈做會愈易做

試下報，不過通常都未必請
只要唔好抱咁大期望可能有驚喜

識黎識去都只係你既組員同你既組長
checker無咁快可以出街，要等E仔啲卷返黎先有貨做，通常過幾日先出到去

無得選架不過都無咩所謂
其實ckecker同E仔點都要出街
只不過E仔一開波就要出
C仔無咁快出咁解

每日返去同玩無分別
當年同組有幾個仲約緊出嚟

200 萬像素咋喎
10 年前嘅電話都影到啦

CHING 1200萬 睇咗做200 萬?

依家部部電話都影到㗎喎

所以話呢份工個體驗好特別：

你會同唔同u差唔多年紀既人做朋友
你會好多唔同既家庭做訪問
有啲屋可能你呢一世都未入過，可能係你唯一既機會去探訪（有朋友做過劏房，又有人入過超豪宅）
又有人會係訪問期間同受訪者傾傾下聽到人生百態

總知呢份工好有趣，仲好玩過你join ocamp

你邊度見到1200 萬呀

出名低像素嘅iPhone 都影到啦
CHING用緊Nokia 3310？

係咪要用photoshop 改個闊同高

仲要幾好pay
收錢去玩識朋友

呢兩年無左u life 同無得玩ocamp
咪當彌補下青春
個感覺又真係似組長帶組員、組爸媽帶組仔女咁
（不過一組得一個老師帶，仲要睇下係咪好唔好人果隻）
講真讀大學無得一大班人圍威喂係好可惜既一件事

之前學校老師話f6可以做
放fake news

讀緊VTC Shape Top Up，政府認可 QF LV.5但又唔係張List到咁係咪報唔到 又唔可以用IVE HD張Cert黎報

大學TA得唔得

佢無講錯，不過係講緊十年前2011年果年仲係AL舊制最後請中六學生，2016年起最低要求都係請讀緊繃asso/hd既學生，無再請中學生啦

隨時中武肺

人口普查咪會寄封信去屋企俾人填嘅

當收唔到信就會叫統計員上去望下。首先要check佢係咪一幢獨立住人嘅地方。因為有d地方10年後可能改咗用途咁樣。上training 會教點分
如果有人住又見到人就同佢用interview形式做返份問卷

覆核員係check 統計員做過嘅case. 抽來check. 主要係一d統計員做咗幾次都做唔到嘅case同統計員話唔存在/冇人住嘅case.

覆核員hea好多。頭幾日統計員未開始交case跟本冇咩要做。可能大多時間只係同組長一齊坐喺centre

統計員就辛苦好多。每日走來走去

改到咁OK?

得啦

其實真係唔多明點解要改
依家啲電話已經影到幾千x幾千
你喺咪用咗WhatsApp 之類send俾自己
用email/usb 入電腦 甚至直接用電話upload已經得

但唔係尺寸：40mm 闊 x 50mm 高
改唔到

我UPLOAD 上One drive download

有無人之前試過fail左嗰interview無請到，定係正正常常都一定會請，而interview內容大概會問乜

睇落好似幾正咁
可惜失之交臂

2016年無記錯就每組都有14個E仔，1個C仔1個組長

另外每個站都有1-2team C仔Team 專Check野

入E仔組既C仔主要係review所有同組E仔做既卷，較少出街除非有人無返要替佢出街

C仔Team 就好似上面咁講抽查成個站既E仔Team 做既卷重訪

簡單中英文+普通話（好似係講句野出嚟）
考policy（做卷前有本野俾你溫 同埋會俾時間你睇，close book)
仲有一啲好簡單嘅睇地圖同logic問題

正常你有手有腳又入到U應該都無難度

今年做過統計員 下年想做centre接電話因為多人工啲 但又驚centre好遠 聽講統計員係會做番自己區

失業請唔請

你求其download 個p圖app都有4:5嗰種框

呢一年封關，儲落咁多假，2星期真係唔難

出去Fotomax影算
用電腦改一係寬度高度個像素唔岩啱 一係個尺寸唔岩

以前做過大埔, 去林村俾狗追, 出10單10單都冇人係屋企, 同飛釘人妻做問卷, 溝同組D女.....好多回憶呀

係做自己住嗰區定點？

都要睇下邊區 同埋 捱唔捱得太陽曬

同問 其實你crop 張自己張大頭相出嚟就唔會係1200x1600，定係可以周圍留白？有冇巴打可以解答下

以前做過 好正
抽中左做村屋區 以為唔好做
點知仲好過市區
一日要條數好少 其他時間可以係冷氣房hea
加上話驚有狗 又可以行孖咇

自己區

正解, 我4點返到CENTER 踢波等收工, 洗樓班人個個返黎個樣死狗到

不過市區多數可以同女行孖咇

郊區還好
最好唔好村屋
d狗真係

出去Fotomax影算啦

統計員 行村屋
Hea到 最尾個一日 成班玩game連埋個阿sir

兩次都做鄉郊小區
如果鐘意行山同唔怕曬真係可以諗下
但一落大雨就好麻煩
不過係幾好玩，好似去囉住地圖去探險

但做完嘢係唔係都要返centre?

Asso final yr請唔請

同問 份工好似幾正咁

16年統計員做將軍澳村屋

學校出email話可以apply組長

5年前做過 嗰陣岩岩出Pokémon go
成班唔做野走去捉精靈
成日同partner 蛇王 每日做2個鐘就坐海傍

留名

想申請可以問下我

利申： 做過裡面admin

10年前中六雞做
都幾正

想問大學TA係咪唔可以申請做組長

想知interview個標準係點？

流利英文 有冇巴打share 下要點樣流利法

突然間諗起車錢有冇得claim?

你啲學生知唔知佢哋嘅老師原來咁痴線？

16年人口普查路過
Interview基本上唔洗理 正正常常都請
一班人做一份30題既卷 + 問一條問題 完
我做果區冇人係final year
同埋 統計員淨係請在學緊既asso/degree holder
覆核淨係請degree以上
Dse畢業係唔請的
勸各位唔好揀有唐樓既區域 一日會行樓梯行死

啲痴線po係替更同早更同事出
我淨係做日更

夜更呢？？
4b????

我地團隊唔係社企唔請kai子

有6常啦掛

想做你學生

我冇電子版證件照
係咪要出去影

Scan咪得......

Scan 極都做唔到佢要求

有咩區係會冇唐樓

Final yr apply搏下

請學生同老師

避到就盡避啦
閪既首選就深水埗九龍城
之後就油尖旺

因為你地14日內最後只會做到5-6條街既屋
所以有機會深水埗都中到荔枝角四小龍果堆
睇你好唔好彩

點會唔得呀，不過我crop 完張相周圍會有留白囉，加埋就係1200x1600

我決定出去Fotomax影算

自拍咪得

唔會，
面試表現好重要，
同埋個TEST分，
面試考官係中小學老師
如果撞岩教中英文的話，對你的語文要求便會更高

照申請左先

入得 8 大 英文應該無乜問題既

自我介紹情景題呢D必問。

出街做野車錢咪CLAIM得

一般返工放工一定無

無得揀區架，中央派

得中心統計員先高人工

真係咁岩得咁橋，係正普查期間出game
果陣有E仔比人影相上報捉精靈

有，一向所有政府既工無論part time full time都有得claim

要小心，如果唐樓劏房要小心木蝨。

記得10年前，香港岩岩興起劏房
本來你講呢幾區無預咁多case
然後突然間好多case係做做下發覺劏房戶，即係一個case爆左幾單case
然後呢幾區啲E仔做到嘔
果陣個組長同我地講咪咁快做哂自己既case
一陣比人調去呢幾區你就大獲

同埋十年前聽聞發生左啲事
本來頭一個星期個個都係單機上樓做
然後由第二個星期開始臨時臨急變哂做孖必
結果2016果年都係行孖咇
造就左情侶更呢樣野
記得當時啲舊登仔好酸

我個組
得我個pair係男男配

Up 相重要咩，隨時扣分 GF340 都唔洗相啦。

十年前果單大獲野係流嘅，話有幾個女俾人女女女左。但廢時俾人嘈，結果行左孖咇。其實未行孖咇制時，E仔驚死可以叫C仔或者組長行孖咇。
之不過最煩係伐飯要換衫先，結果出現紅袋入面帶大膠袋，食飯吞pop就紅袋制服放膠袋😂😂
不過果陣我成日被成班E仔屈請食飯，但佢地算勤力大家咪開心下。總括黎講，做組長識搞下氣氛，成隊波士氣高呢，可以有幾日係center玩嘅。

幾條女俾人姦係流嘅
但好似係頭幾日有幾單一個女仔入屋俾人抽水
同埋當然件衫係綠色
行到身水身汗個bra都透埋出嚟引人犯罪
所以跟著就改左孖咇
同埋食飯我地會成team一齊食無換衫嘅
去到尾幾日都係食完坐天台hea

利申：情侶咇不過條女完全唔靚
行唐樓真係CLS熱撚到仆街

條女都要正嘅先得架

其實伐飯除衫係真係落左order，我係收過果張通知。當然組長冇同下面講係另一個故事了。當年我地十幾人個個著件風褸解決件事。

唐樓緊係死硬，行到死，最慘係分拆到唔清唔楚。但工廈唔好得好多，果陣我試過帶住四個e仔入工廈「探險」，班住客起晒鋼想打人。結果我問佢一句有冇人住，佢話冇就搞掂件事。有啲住焗住組長去擺平件事😂😂

另外最煩係偽豪宅，扮晒勁保安咁點登記都唔俾你入，又係要同班保安主管傾計，公屋最好做。

好難架不過我十年前果組得兩個男e仔簡直係奇景。但因為佢地係1，2號，兩個男拍拖更

係咪真係有傷殘人士做？

我印象中真係無聽過話要換衫
可能落唔到我到
不過三十幾度仲著風褸真係人都癲

唐樓有時入邊自己間左劏房出面都睇唔到
肯定有人住，但拍極門都唔應
仲要每日都去睇下，好鬼煩
即使開左門，指引都話唔好入人間屋係門口搞
結果熱到仆街一路做一路滴汗落份野到
痴撚線嘅

我做有啲單幢式偽豪宅又ok喎
啲食蕉又無阻我，啲住戶又ok
仲記得有個靚女好似係韓國人開到個冷氣勁大一開門就feel到
佢叫我入去我老虎蟹都入去涼下先
又有一戶請我飲汽水，都好好人
公屋唔會有白卡人咩？

咁都幾L sad
睇佢地做化
或者識唔識約埋隔離pair食飯同hea

所以我地一食飯時我就叫半隊架啦，我做組長都冇咁悶。
不過兩個男佢地都開心架，因為佢地有份做一樓一

我有朋友做深水埗舊區
佢果組全部都係仔
我以為做一樓一果啲區唔會有女做

5年前最盡都係兩pair出去食飯
Pokemon go單野搞到組長出聲叫唔好 但都唔理

唔係咁分
但係女既見到地址係一樓一有得揀唔做
利申 女partner話唔想上 組長話可以唔上

正正常常有返齊應該有B

有一樓一都真係唔係咁方便
會俾啲麻甩佬視姦件衫又咁透

2011年同2016年嘅中期人口普查都做過 學到唔少野 識到唔少人 圈子大左
仲整左個MV簡介下份工作紀念下
係統計組識嘅同事填詞

唔答 廢事比平機會搵我

遲啲打算quit u rejupas報唔報得

張相要40*50
我自拍完上網cut唔到呢個size
有冇大神可以指點一二

top up唔包

做過2016,training狂睇片，差d. 訓著
好彩兩個組長好人，比成千我地買零食，大家一齊食

至少十年前教緊，已經11年嘅事

你講果單野我都聽講過，真唔真就唔知
不過記得2011年果次一開波就有兩個E仔係梅窩比狗追碌左落山
同埋有fd識有個女仔係舊樓差啲比南亞佬夾硬拉入屋，好彩兩個走得切
果陣聽埋聽埋咁多野就無幾耐就轉孖咇

夾硬拉入屋唔孖咇都唔得啦
一開頭千叮萬囑話唔好孖咇要做快啲慳時間
突然就轉孖咇
事出必有因

其實唐樓睇彩數 如果佢樓下有裝門 你基本上都係入唔到去
行過一次就當做咗

佢話要40mm x 50mm
我懷疑係證件相既實際size
我攞間尺度過
但又話要1200x1600 pixel 我就唔知了

面試要穿著咩衫

Year1都未返過工？

奇洛李維斯回信

應該咁講：咁都唔知，呢份工唔係好啱你

睇佢網頁個Q&A啦 要自己留意下

張相仲要唔係必填項
所以我最後冇交到
唔想特登咁急去影相
如果遲啲可以後補先去旺角影
其實做唔做都ok
睇下最後有冇我份

我就咁係電話影交左

講真入面無靚女

有靚仔就得

蝻亞手足

冇所謂 都係去搵錢

唔會on9 到少張相就screen out啦，你請10000幾。不過請就應該要交張相。

我直情用張證件相去scan算鬼數

申請未能成功遞交

應唔應該填去偏遠地方工作好？

我本身都用咗手機影
但較咗成晚都唔啱size
希望最後都有我哋份啦

睇返以前d人分享其實應該都fun 既。個d要船先去到既地方可能之後一世都唔會去

睇你想體驗乜啦。不過通常都已經篇左你去自己果區。
而家好少會做艇架啦，仲有特別team會行酒店，偏遠地方而家都起晒啦，應該少左好多。

一定要有相！因為要做證。
不過佢會俾你補交嘅，但一定要預備有囉。

知道！
只係琴日申請唔想咁麻煩
近排有啲忙
遲啲佢要我交先再去旺角影！

佢會再搵你架啦，如果有證件相咪scan左佢算，咪用錢影

萬一到時有咩急事去唔到培訓，缺席就自動當我放棄資格？

入面有寫架lenovo仔

冇

on99

係。

係架。

你cut返個樣出黎啦其實佢唔多理嘅

係，曾經返過呢啲地方（另一份工）又係坐船入
你會感覺到香港原來仲有呢啲地方架

cls popo咁撚多gear都行孖咇la

正常應該都要孖咇有咩事都有個照應

上網搵online editor cut做4:5咪得囉...大學生

外國fg係咪完全唔合資格申請

點樣可以同時做到 尺寸：40mm 闊 x 50mm 高 同最少1200像素 （闊） X1600像素（高）
我淨係做到最少1200像素 （闊） X1600像素（高）

加入政府，實踐抱負，欣賞咁多位年輕人 !!

仲記得做個年仆街mon啱啱上架
聽講有人上門做訪問捉咗個住戶隻野 俾人投訴

想問如果報咗接受咗Offer，到時唔得閒有冇得推嫁？畢竟咁耐之後嘅事

t shirt 牛仔褲囉
唔通著suit 咩

你叫我bb 仲能肉酸😅

你唔去interview 咪得

是否願意到偏遠的地區工作

有冇人填願意

去偏遠地方好過去唐樓劏房

填唔願意會唔會冇咁大機會入圍

唔會
你諗下邊有咁多偏遠地方比你去
你報果3區冇偏遠地方既 你填左都唔會派到你去

其實偏遠地區定義係點？

張相唔合規格會唔會比機會你reupload

冇記錯張相唔重要，只係用黎做ONB網上告示板personal detail既icon。正式入選嗰陣會叫你地親身補交資料，嗰陣就要交藍/粉紅底證件相。

利申：上年做過測試性普查

16年要排reference 揀做邊3區
我派左第2個choice

我諗佢係講緊培訓個陣去唔到，好似如果唔去培訓就自動放棄offer？

要唔要宣誓擁護雞本髮?

係

想問下其實老師申請做組長，如果請咗，個段做人口普查工作既時間會唔會唔出做老師份糧？定可以雙收？

Retaker冇得去

有冇year3報左

雙收

你理論上要揾老校攞permission

但又要計税其實無咩肉食
真係唔差嗰萬零蚊

外國u 畢業報唔到

賺政府$10000幫襯黃店$10論

啱㗎啦全部政府公務員都抵死

短期工攞份長工比

你做呢份工做到整到個人口普查員工會又可以日日做實事屌柒政府咪撐你囉

你地apply晒全部 定淨係apply左覆核員？

咁熱得一件制服驚臭親個partner

肺炎wor ching

大學牛有得玩

咁都正
行撚到你腳軟先13k

當然apply晒

問左你間學校比唔比先啦

瘋狂同partner曖昧

問左校長比先報

見有做過16既巴絲打覆錯左小小野，借個fd ac 覆住小小問題先

Q: 駛唔駛宣誓？
A: 唔駛。

Q: final year 請唔請？
A: 請。asso 同degree 既final year 都請

Q: Year 幾會唔會影響條隊既先後？
A: 唔影響。但有做過 之前pilot /16bc /統計處既其他調查既一定有優先

Q: 會唔會三大優先？
A: 唔會，其實冇人理你咩u

好唔好做 村屋係咪多狗？
我都揀左西貢區

讀緊外國u請唔請?

佢上面唔係覆咗今年冇interview咩

Master 報請唔請？同埋聽聞Master係做覆核員係咪真

IVE都有

佢會有個網上筆試選擇題俾你玩，計分

知唔知會有咩題目

你收到題目放上嚟問囉

請啊
唔係真，你揀過咩post 都有機會分比你做

借到acct 算係咁啦

申請系統有一part
問申請人識唔識急救游水行山之類
其實係咪識唔識都冇乜分別

已經有得揀架咩

學生既話冇分別
老師可能有
不出篩選條件真係唔知

想知遠足點樣係一種技能唔會盪失路？

part time master 都得？

即係好撚唔夠人

我填填下走咗，而家諗住填番，顯示「未能成功遞交」點搞

電話電腦轉browser 都唔得

sor，要全日制

基本上做過10 同 16都幾大機會？

報唔報好呢......未知暑假得唔得閒

yr 3未做intern
市道唔好諗住報定當搵唔到工時有個打底
想問佢話覆核員要做1300至2200係真係準確定點?

其實請得萬零個位
但8間U同asso都有得報
真心問會唔會好大競爭

仲要今年d人唔去旅行暑假冇嘢做

有fd 收唔到佢個封call final year email. 佢擔心會唔會死咗

Final year 先會有？

我想問下 我零人口普查經驗 但因為咁岩fg做緊ta 我直接做組長係可以架呵？

可以，但你要諗吓自己有冇能力第時帶10～12個學生

同埋第時你處理嘅admin work 同你一個老師差唔多

可以

我想問大約interview會問咩？可唔可以透露下大約流程係點？係咪都會有it test個類

組長無乜野問架wor,正常咁報名，成功的話有電郵叫你上堂，你正正常常聽書都會pass.
Pass 左會叫你上training, train 完之後通知請你的話，你地就做返考官，interview d 學生。。。。

我打電話問過了，佢話唔得一定要中小學

係咩，不過上幾屆都未試過請TA,一定要老師

好似幾正

UG可唔可以apply?

唔得，假期佢編比你，全組一齊返放

想問多句
咁聽你咁講 我想問下 即係如果我被成功取錄咗 個20日本來要返工既日子係咪要全部請AL咁？
定有其他安排thanks

其實呢類工點會有pt形式...

有冇睇清楚㗎
你報之前要確定自己果段時間可以返到工

咁你唔好報啦⋯⋯

呢個你自己同你校長夾架wor

明白
謝謝

報左先囉

真係請一到兩日都唔得？

一 兩日都仲得 但千祈唔好預先張揚
去到想放前一兩日先至好攞假

大把大學生都係做統計員
真係成績最top 個批先做到覆核員

覆核員多數女仔優先
因為唔洗點出街 同埋女仔比較細心有優勢

「你唔做大把藍絲做」
得返啲身體誠實連登仔做

係咪姐係今年畢業，學生證過咗期就唔apply得？

Ysss

報定無壞嘅
大不了到時搵到intern咪唔黎呢邊training番工咋嘛

可以報左唔去？
唔會被blacklist?

收唔到

parttime HD學生收唔收

除咗佢之前sd過 email
係咪都冇其他消息住

ac幾個人用 所以咩台都會見到我

自己出定一組出？
聽講統計員多數一男一女拍拖更？

複核係自己出定一組出？
聽講統計員多數一男一女拍拖更？

報咗
如果有offer但係唔去得唔得
我有份part time做緊
驚老細唔肯批假

咁覆核員出勤係自己出定同統計員一樣雙人出？

10年前做E仔長問卷真係好好玩
咁啱嗰區嘅人又有素養
問得長啲家庭又請野飲比野食
Buddy又on99 一齊on99

記得有巴打話入元朗鄉村要帶定豬肉餵狗先好入

無記錯係一條友 每組都有個checker
我哋嗰組個checker 都成日留喺我哋間課室
因為佢太悶 人工係咪高少少 唔記得
不過好玩一定係E仔
同埋嗰時真係乜人都有
有個係某科tutor
又有係中同但唔熟
好開心 我哋嗰組仲好fd
好多都有聯絡 住得又近
依家都會約出嚟食飯打波做gym
講真有得做一定要試

想問影一張要幾錢
唔印相就咁要個檔案

記得做咗幾日話有人比狗追
好似center有得拎打狗棒

使唔使每個回覆都覆兩次？

想問下有冇巴打/絲打收到佢個電郵邀請啟動個網上告示板，9月申請到現家都冇咩消息

+1

+2

要你宣誓 仲做唔做？

仲想去侵害香港人私隱

乜有人收到啦咩？

想知係咪冇得再報
本來單拖報咗 而家有朋友都想做

無啦，因為16年開始變左一個課室兩個組長睇兩組

想問吓條白癡問題
學歷嗰度讀緊U係咪只可以揀中學畢業？

同埋咩叫特別地點？

豬頭骨位
姐係經常冇人肯去的地方，例如要搭船去的離島，好多狗養的鄉村，冇行十幾級樓梯的樓宇之類

而家直接請街外人，係咪好唔夠人

咪幾好
有手有腳就請

講緊時薪訪問員？111蚊個鐘
但佢又寫獲取錄的申請人會按非公務員合約條款受聘於2021年4月初至5月中
我地申請嗰個唔係7月先返工咩

唔係呢份，係統計員（特别地點） / 組長（特别地點）

幾時有網上習作做
而家都未有通知

上年申請左到而家都未有消息係咪正常

無消息係咩意思
連Reference number嗰封都無

Ref no.呢封有 仲有殘疾人士都可以報名個封都有
睇番日期分別係11月23號同30號收到
但到而家都未有further information係咪正常

我冇殘疾人士果封
定佢當左我係殘疾人士

申請左呢個 想問同你地果個有咩分別

其實幾時先會收到email
叫我哋去登入網上告示板
等撚到望穿秋水

入選先會收到email

呢度咁多巴絲
有人收到email點都收到風

我唔識打字佢會唔會已經screen走我？

好似唔夠人，點會咁就screen
舊年仲出email叫我哋介紹人

點解你哋咁多email
我剩係得一封確認email

係咪未有人收到通知？

要等幾耐啊

讀完high dip既係咪淨係做到統計員

都係兩封姐 應該係你冇睇到

點解佢話申請日期係6號開始，但咁多巴絲打6號前已經申請緊？

其實唔夠e仔好易處理者，你搵中學宣傳下，好似2010果年咁請埋中六有得做，大把考完dse既同學仔仆黎做啦，個人工咁吸引，都唔識捉鹿脫角

個網頁入面個申請時間真係改咗
我哋呢批申請嗰陣話12月尾deadline

人地要求22222
但係請嗰陣dse都未出成績

巴打，2010年果次係請緊仲讀緊書既中六生去做架，哥陣行舊制al, 佢地做完就返去讀中七架

咁中六已經有會考成績

舊制中六

其實睇下佢肯唔肯放水囉我知道佢地宜家請唔夠人條數差太遠，就算宜家請失業既人又有咩用，遠水不能救近火，一陣人地搵到工放你飛機仲大獲，倒不如搵啲中六，起碼無咁易放你飛機

請唔請到人都好都要出封email通知下報左個d人架，陣間人地搵其他intern做就仲頭痕

你都識得講10年前啦
你哋仲成日諗住「阿叔當年A-Level係xxxxxx」

唔係要比想當年，不過只係諗如果有先例請中六生點解唔試下比個機會宜家既中六呢？
好坦白講我10 16都有做過，我好清楚如果唔夠人做，最後就會變左一個e仔要做好多case
既然請失業人士個變數大過中六生，點解唔考慮下呢？

做份短期hea工宣誓

係，琴晚先申請完

有冇人已經有得做網上習作?

依加申請會唔會遲

(2) 統計員（特别地點）姐係點 專去啲山旮旯地方？

無消息

下咁快開始有得做嘢咩👀

有冇人收到消息

Offer god

你已經有？

今朝先收到

做得啦！做左其中一個，睇書不如留意字眼，有古惑架！
我係唔會講答案。

有咩書溫

佢會俾份好長嘅筆記你

到時係咪可以睇住份野做

係咪要等收email?

仲未收到
係咪冇機會

唔知HD畢業請唔請呢

我都未收到

做過出街位
成日食飯食兩個鐘
咁啱果期出pokemon go
玩到俾上面啲人話唔可以著住制服喺街玩電話

出晒offer未？

16年做過統計員，今年grad，教緊書啱啱好可以apply組長

希望今年唔洗再用返個部慢到出汁嘅Lenovo Tablet同爆炸尿袋

想問翻 佢個第一階段 同第二階段既招聘 係咪一樣
之前申請左第一階段 咁仲可唔可以申請第二階段

可以睇住，但睇完不如憑常識

第二階段未收到offer

係咪用翻21_jobs嗰個send比你

有習作做=有offer?
定係要做完習作先知
仲係乜撚都冇

係啊，我今朝都收到了，不過未做。
見佢話做online test限時一小時，擔心要做好耐。

冇email 又話唔夠人

我哋可唔可以報第二階段？

其實佢個招募仲未完，點解出咗offer

依加請有啲都唔同種

我今朝都收到online exercise
難唔難？

收到online exercise ~

冇email,係咪玩完？

+2offer god

其實係咪有second round

上屆一路做人口普查一路玩Pokemon Go

離島

學生個啲係咪填表個陣填左失業

諗諗下啲資料好似show唔到我係學生

教師有正職，可以做part time咩？

統計員，人口普查服務中心個post
一定要由6月底返足到8月頭？

收到offer嗰班係學生定係老師？

樓主開po提人到頭來自己冇offer

你咁咒我嘅
你睇上面咁多人都未收到

算啦，冇咪冇，唔好太執著，反正份工做完都寫唔落cv

我係其中一個

貪佢好玩同有翻一萬袋

話唔定出offer比教畜先呢

Apply左佢又唔一定請，我諗住出左offer再同校長申報，批就accept offer(應該都批掛，利伸：校友)

主要貪佢好玩

係lor
如果唔打算post grad ，4年大學淨係有一次機會

上次2016相入面呢幾個E仔蛇王post fb，上左白粉報，我覺得除非你係入面其中1個，否則我覺得政府唔會咁得閒開個file blacklist你

冇得做test係咪即係覺得我係弱智仔

on9蛇王都擺上網
衝出來柒

因為出晒信俾校長，如果做人口普查一定要讓路

第二輪係請街外人啦。

Test都冇但又請街外人即係點

睇返個title，應該係會去做特別野，我諗係船隊，會俾狗圍果啲高風險野。

其實我想報哂兩邊因為我都符合條件
但又冇講明（特别地點）係咩範圍

你味可以報晒兩邊？

組長呢，就應該係想請退休教師或校長等，因為11年果屆好多人申請，但當時係reject晒。但有人佢又啱就請架啦。

可以呀，但我驚特别地點係伏，萬一派去成兩粒鐘車程既地方做咪仆街

我等到街外申請最後一日先，個陣仲未有Test就報

咁上次都係暑假黎嘅

真係偏遠會有專車/船，但係點都好一定去得耐。

重點係係由自己屋企直接咁去定係去左市區集合再坐車去先
如果用返工時間黎坐車就冇所謂

唐樓 唔請細過學生

坐車船會計返工時間，但去centre就唔計啦。同埋一出車/船一去就一日，我11果陣我centre有組做呢啲野。

係主要睇下有冇填錯野，打電話問返；又或者打電話去確定e仔有上過去做野。

咁就真係冇所謂
返長洲都殺反正都係計工時

又上咗熱門

講明先，果架唔係的士，唔係隨傳隨到，你要係荒野架，果日打風落雨都好甘。

主要係大家空群而出時聽電話啫，好做過e仔

巴打知唔知上次呢啲（特别地點）係有咩地方

好簡單啫：有高人工果份唔做，做低人工果份？

以我所知就偏遠村屋、郊野公園，好少人住果啲離島果啲囉
曾經有聽聞係酒店隊，去酒店抄資料

幾有興趣返呢啲地方
我想報埋街外條隊，但又唔知係咪可以一齊報

教師一早截左喎

等下先啦，講好玩就普通隊，偏遠地去返center只係返放工，冇得係center休息架啦

好的，多謝巴打解答

應該唔會俾市區靚位你，即係要上山下海果啲。因為教師正常唔會揀

center係一個好好玩嘅地方

申請嗰陣見到近照嗰部份無粒星星（星星=必填）
無post 個人大頭相
請問會唔會影響offer ?
11月嗰陣申請，而家都未有email /offer 通知

行街個啲會返中心嫁咩 唔係出去成日？

有upload個人相 11月啱啱開始請人果陣申請咗 到而家都未有任何通知
哭咗

我都無upload，未有offer

11月中apply 冇test

Offer還offer，test還test
睇款都係今日先出test俾人做，遲早實有test做
夠人用邊洗postpone deadline，然後又開多round俾人apply

特別地區好似好伏 比得高啲人工實有野

咪有機會比狗追

即係佢哋有機會請唔夠人？

binc bin足五年
慘過work from hill

Apply左組長，今日收到online exercise

但有冇得hea 我都鐘意行下未去過既地方

幾時apply架？

似乎今日係派組長test
希望啦

好快要開2
如果你地樓主收到test嘅話

而家得返特別地點可以申請？

我都係冇upload 仲未有通知

個test做到頭昏腦脹

唔知樓主仲係咪度
係既話可以pin this
解答番一啲人最近既問題
Q: 係咪派左offer?
A: 未

Q: 點解有人已經email 收到做exercise?
A: 老師黎，學生遲啲會開始

Q: 報左第一期可唔可以報第二期？
A: 可以，你當兩份工就得。要做2次exercise，分開2次interview，你係有料到時可能收到兩個offer，但你都只可以揀一個

話說上一篇打左好長既Q&A，之後大家引用回覆搞到洗晒版
吸收教訓我會係下面覆多個新留言，大家引用個個黎問問題thanks

有問題請引用我
舊規矩，hide 住問hide 住答

pin

主要都係問工作內容、日程、職責果類
睇住份野黎做

係，開就計時一個鐘
一邊睇個pdf做

打算幾時派offer
諗緊讀唔讀summer sem

學生係咪申請唔到組長?
讀緊書係咪填自己中學畢業?

lm先 夜d睇

冇柯打又掃晒街，直情訓覺都得。駛唔駛行街係根據你手上的case有幾多已經係行街期前回覆左

啱啱收到interview

收到email要去interview
唔係online咩

叫我interview 唔洗test

學生？

有無人知會in咩

[member]收到interview[/member］

我都啱啱收到

未收到

我都

我都收到interview
會問咩架

啱啱都收到好驚

冇交相係咪會冇Interview
仲未收到

你地係報左邊個崗位？

我收到email!!!!!!!!!!!

又話唔洗in

有冇冇交相嘅人都收到interview?

見到上面都係online test 我無收到
但我啱啱收到interview
利申學生

我之前以為淨係做test或者zoom in

我都係

仲要星期日in

啱啱收到email有冇人知會in乜應該用雙語in？

頂唔想interview

我平日好彩冇撞上堂

唔想in

仲以為得test

想做test算

係咪要著suit interview
利申學生

有冇人星六in

係咪啲人做左test唔洗in都可以有offer?

有interview

星日先岩

星期日

冇收到email係咪姐係收咗皮

我都無收到

仲要朝早添😫

星期二in

👋🏻👋🏻

屌要親身in

有冇人星期六in?
係咪著suit

我tea time

點解咁特別我係夜晚in

請問收到test/interview嘅你地係咪first round報？

係咪太多人apply..

收唔到email

而家一批批開放exercise
之後仲要interview
最快個批人4月尾有offer

我都冇收到

封interview email長到

星期六朝早in

即係做完exercise都一定要in先會有offer?

interview 有咩準備
dress code 如何

當你而家讀緊大學
申請唔到
yes

要唔要著suit interview

點解唔轉online interview

係咪收到interview既大家都係同一個post

係囉..已經寫埋自己係group幾

最早係幾號in 睇吓你哋點in
我31

我7/2

Quit過 佢冇收
咩學校咁癲啊 紀念下都唔比

我quit 過u 學校都話要收返 你最尾同佢講話唔見咗就得啦

+1 7:30 pm

checker都係要interview? In咩

我都係 星期三？

想問係咪已經派哂offer?
我個friend 12月申請已有通知interview
我11月申請但仲未有通知
嚟緊仲會唔會有通知？

我都係31號

封Email啲排版睇撚死人咩

Interview會問乜

+++++---------

星期二

有無人知道interview係點

用個Word表格已經靚仔好多

同你一樣

冇交相會叫你email send返俾佢
利申: 冇交 啱啱收到interview

+1
好驚
聽朝打去問

啱啱收到interview
夜晚六點

我朝早十點

你等下
我8點幾收到email 我另一個frd 隔咗成個鐘9點幾先收到email

我夜晚2030

我啱啱收到啦
應該冇相都會有interview

Interview 主要流程係點 有咩問

點解要interview㗎
仲要夜晚7點

Same

唔會 我都冇交相 但係收到Interview淨係叫我之後比返距

Same here

屌禮拜日朝早930 想訓多陣都唔得

1月apply嘅呢round係咪唔同？

你係first round？

係，請人既條件嚴dd，做既野比學生難dd，但人工都高dd

好驚
身邊個個有通知
得我無

好驚喎 個頭淺啡色

想問下兩Round做既野有咩分別
剩係個地點唔同?

想問下洗唔洗grp discussion?英文嗰part係咪齋讀就ok?
利申 英文廢

Here諗緊著唔著suit去

即係而家可以apply嘅round係2nd round？

Here

同問 見到大家好緊張我都好緊張 有冇話要著咩衫 同大概有乜環節

Interview機會大啲定online test 機會大啲？

好似陸續send緊email

戴口罩 我伸條脷出嚟佢都見唔到啦

今次係咪多人報咗 所以有interview

interview普通話廢係咪死硬

同問

著suit會唔會over 咗？
屋企無咩smart casual

過來人話你聽100%唔洗著suit
有咩問可以問埋
利申5年前e仔

interview主要問咩?

之前唔係online 做下test 咩
點解要interview 架

interview內容大概點

咁你點答

到時上載番就得，影響不大

其實今次係group in? 好驚喎

四正斯文 就得
入到去in 之後既對答先係重點

有冇人知interview時間有冇得改

5年前係30條友係課室in
一人一條情境題+有機會抽中普通話/英文

冇suit smart casual得唔得

想知individual 定一group 人in

唔該曬Ching你

聽日打去問，我都唔知

Group

yes

我封email寫埋係咩group 應該都係group interview

情境題係咪一句起，兩句止？定要講幾分鐘？

有無人知一gp幾大？同in 幾耐左右？

30秒內啦果陣就
問啲問題唔算好難 common sense嚟
例如訪問遇到啲痴線佬你要點做
遇到死都唔肯比你入門口嘅廢老要點做(實際上好多)

有冇必要熟讀啲乜

想知呢啲大概要點答？
佢教你哋嘅解決方法係點？定呢啲係可以上網揾到？

啲exercise有冇話要最低幾多分先得

漢堡Fans兄呢

抽中意思係要用普/英讀句子定答情境題

係咪全中文interview？洗唔洗自介

遇到啲痴線佬可唔可以笞即走

好驚要用英文答情境題🤧

Lm

唔去interview洗唔洗send email通知佢？定直接唔岀現就得？

我仲要漸變添🙈🙈無儀容分

想知如果真係請咗
到時學校臨時有野做但個日要返人口普查
有冇得同人調？

遇到外國人嘅情境題 解釋返你地係咩人同咩事搵佢
唔算難 我實戰抽中英國人都係慢慢嚟

同問一時又話ONLINE
而家又INTERVIEW

可以
基本上所有突發危險情況都係即走+call返去center報告

Checker係咪都要答情境題同做test🙌🏻🙌🏻

一定係答離開現場，搵個職位大過你既人報告再聽佢指示

政府工唔係黑/啡都大機會出事

情境題用咩語言問?

慘過做雞🙈

完全正確
真係請左你會再有training教

YOU ARE HIRED

岩啊

大部分廣東話
剩低睇你好唔好彩

5年前抽樣就爽
今年掃樓掃全部就應該玩死你

唔去interview最多咪唔請，唔通佢上門報警捉你咩

有冇d刁鑽問題

封email乜撚嘢事
睇到眼都盲

2

sosad
機會細D

未收到email嘅唔洗咁擔心
應該一路出緊
我frd9點幾有
我去到10點幾先有email

呢加公開就可以了

16年by census e仔留名

沒有 全部common sense都答到既問題
唔好怯就穩pass

收到interview email,但今年grad左， 學生證過咗期，係咪都可以照去in??

新決定黎

想問下e仔chur唔chur架

4/2

其實點解有批人而家有exercise做 個啲係組長or?🙈

下仲以為太多人apply先要親身in

收到email留個名

幫個垃圾政府打工? 你on9?

出現了

下星期封面試，有啲緊張會問咩

答埋保持冷靜同照顧好你個partner

你個時填畢業年份係真既就得，個系統比你過姐係都照當你學生
但你係提早畢業既話就打去問

其實係咪你正正常常就請
咁多個位

想知checker同e仔面試模式係一樣？🙇🏼‍♀️

我開電腦睇個排板依然一樣咁差

is

上年報名做組長既人

我今日收到email ，30號要in，但我係第一次申請呢啲野。我想問下係一定有筆試or淨係group discussions ？我依家好迷惘

應該係用嚟出糧畀你

睇返佢申請系統，突然發現我地in 個Post 變咗 統計員（特別地點）。想問係發生咩事

有無人係28/1
2pm in架🤣🤣

想問下喺邊到睇番

第二轉既申請黎，你當第二份工，但同番同一個網站改d 野請第二批人

死啦
撞左intern
要諗下計

其實多唔多人報名？之前講到話唔夠人

同一日，say個hi先

me

幾點

上面又無啦啦講宣誓係真定假㗎

Group in 定 individual

之前 公務員事務局長 有講 非公務員都要宣誓

Bank Statement 係咪拎最少錢果個月去就OK

樓主開呢d post實會比人屌幫正苦做野，人口普查即係查哂d人住邊之後有狗上門

正苦咁撚癲

呢鋪真係尷尬

6:20

有冇人29號in

我28

無啦啦又要interview
頭痛

Interview洗唔洗自介？好唔想去

我都撞咗上堂
有冇得打電話問

要upload相咩😮

覆核員好唔好做架

2號18:00 唔洗上堂lu

都係28

ching你幾點？可唔可以留tg傾下

我相信呢個interview 都係臨時加上去

提早7日 email通知
下個禮拜就開始In

呢刻大家都好迷惘又緊張

唯有安慰自己

個interview 係做吓樣

你可以試下打返嚟講調時間

應該個個收到嘅email都係咁樣
因為我都係咁

same

但咁樣好撚難睇

hi 漢堡巴
咁係睇interview 表現分post?

可唔可以用word打多次然後send 個file 出嚟就算，打到咁樣睇嗰個辛苦，打嗰個又辛苦

想知夜晚2010先面試係咪正常

30 here

啱啱收到interview
有冇人係4/2晏奏in

Here 1:50

你group幾